Maar van deze vrome wensen zij werd gedwongen om te draaien voor de vernieuwing van haar vertrouwen in Edward's affectie, aan het gedenken van elk merk van op kijken of word gedaald van hem terwijl Barton en, bovenal, dat flatteuze bewijs dat hij voortdurend droegen rond zijn vinger.
"Ik geloof, Edward," zei Mevr Dashwood, als ze aan het ontbijt zaten de laatste ochtend, "Je zou een gelukkiger mens als u geen beroep op uw tijd en interesse in uw plannen en acties.
Wat overlast aan je vrienden, inderdaad, het gevolg kunnen zijn van IT--zou je niet kunnen geven zoveel van uw tijd in beslag.
Maar (met een glimlach) u wilt niet wezenlijk voordeel in één bepaald ten minste - u wilt weten waar u terecht kunt wanneer u hen in de steek gelaten."
"Ik zeg," antwoordde hij, "Ik heb lang nagedacht over dit punt, als u denkt.
